早產信信肝纖維化 1歲生日前獲叔叔減20磅捐肝 信媽感激：最大嘅禮物

早產男嬰信信去年2月19日出世之後，出現肝臟纖維化，去年11月腹部嚴重積水，影響呼吸，要插胃喉餵奶，急需換肝。苦撐兩個半月，終於在1歲生日前夕迎來好消息，與他血型脗合的叔叔，原來過去兩個月努力減去近20磅，適合將部份肝臟捐給小姪兒信信。昨日經過12小時換肝手術，叔姪先後被推離手術室，信媽直言在手術室外等候期間心有千斤重，直至看見叔姪平安出來鬆一口氣，「呢個係最大嘅禮物，佢可以喺1歲生日之前可以好番，我哋都好希望佢快啲變返個健康嘅BB」。

「親愛的小寶貝你終於手術成功出來了......寶寶你很勇敢你堅持咁耐你成功了......媽媽以你為榮！」信媽今日在facebook「救救小心-肝」公佈信信完成換肝手術的好消息。信媽向《蘋果》表示，手術由昨日早上約8時開始，足足進行12小時，信信現留醫新生兒深切治療部（NICU）觀察。信媽直言等候期間心情忐忑，「等極都未出嚟真係會驚，叔叔的手術時間比預期耐，所以我哋先會驚，本身話5至6個鐘，都要下晝5點先推出手術室」。昨晚信媽只能見信信一面便要離開深切治療部，「佢半夢半醒，震震吓，估計藥力過咗佢開始痛，睇到心都赤」。現時NICU只容許家長隔日探望半小時，她今日稍後時間才能探望信信。

信媽憶述，去年11月中信信腹部積水越來越多，「頂住肺部，會氣促，瞓唔到，所以要換肝」。信信年約30歲的叔叔，血型為Ａ型和信信脗合，但醫生檢查發現叔叔有脂肪肝，信媽指叔叔頗高大，身型不算肥，平時又有做運動，「估唔到佢會有脂肪肝，醫生要求他減磅 ，否則驚信信太細粒，承受唔到咁大個肝」。叔叔為了救姪兒非常努力，兩個月內減掉接近20磅，「見佢飲食清淡，唔係麥皮就係雞蛋」，終於醫生認為他適合捐肝給信信。

真係慘 喺鬼國香港出世

過去兩個月努力減去近20磅

叔叔好有心

叔叔啱血型，爸爸唔啱血型

咪咁衰啦

阿嫂應該要以身相許

父愛真係偉大

突破盲腸

too much information

有咩問題？假如老豆AB型，老母O型，仔只會係A型或者B型，咁老豆係唔會同仔啱血型喎

再假設阿爺A型(AO)，阿嫲B型(BO)，佢哋嘅仔女可以係A型、B型、AB型、O型

咁成件事問題喺邊？

問題係你太撚認真囉戇鳩

sorry

帽事 邊有事姐

幾時有講爸爸唔啱血型

捐唔到可以好多原因

老夫子 之 耐人尋味

所以隔離post講得好岩，黃絲好多都智識貧乏兼無知

睇#16
講緊你呢挺認真撚

又關黃唔黃咩事
況且上面堆嘢我諗唔係基本常識，除非個個都要讀Genetics